# Описание
Этот код - простое веб-приложение, использующее FastAPI для создания API и обработки запросов. Приложение требует аутентификации для доступа к защищенным маршрутам и предоставляет информацию о зарплате сотрудников и даты их следующего повышения. Используется веб-интерфейс для облегчённой работы. После запуска

## Веб-приложение
- Главная страница ("/"): Здесь отображается домашняя страница приложения, доступная без аутентификации.

- Логин ("/login"): При POST-запросе на этот маршрут необходимо предоставить имя пользователя и пароль в базовой аутентификации. Если пользователь с указанными учетными данными найден в базе данных `employee_db`, генерируется и присваивается новый токен доступа (`access_token`). После успешной аутентификации пользователю показывается шаблон `token.html`, где отображается сгенерированный токен.

- Зарплата и дата следующего повышения ("/salary"): При GET-запросе на этот маршрут надо передать параметры `username` (имя пользователя) и `token` (токен доступа). Просто копируем токен из странички и вставляем его. Если имя и токен совпадают, отображается шаблон `salary.html`, где показывается текущая зарплата и дата следующего повышения.

## Структура данных
В блоке кода с пользователями (`employee_db`) представлен список словарей, где каждый словарь представляет отдельного сотрудника. У каждого сотрудника есть следующие поля:
- `id`: уникальный идентификатор сотрудника.
- `username`: имя пользователя сотрудника.
- `password`: пароль сотрудника.
- `salary`: текущая зарплата сотрудника.
- `next_promotion`: дата следующего повышения сотрудника.
- `token`: токен доступа сотрудника (пустой изначально).

## Запуск приложения из докер
Чтобы запустить приложение у себя на компьютере клонируйте репозиторий командой:

```bash
git clone https://gitlab.com/MeowCodesGames/shifttesttask
```
После клонирования, перейдите в папку с проектом командой:
```bash
cd shifttesttask
```
Далее, чтобы запустить приложение с помощью Docker, нужно иметь на компьютере DockerDesktop, скачать его можно вот здесь `[Docker](https://www.docker.com/products/docker-desktop/)`

После того, как докер установился, запустите его, если он не запущен. Далее в консоли, находясь в папке проекта, выполните команду:

```bash
docker build -t app .
```
чтобы собрать Docker-image для запуска контейнера, после запустите командой:

```bash
docker run -p 8000:8000 app
```
Если появляется вот такая ошибка при сборке или запуске:
```bash
ERROR: error during connect: this error may indicate that the docker daemon is not running: Get "http://%2F%2F.%2Fpipe%2Fdocker_engine/_ping": open //./pipe/docker_engine: The system cannot find the file spe
cified.
```
Значит DockerDesktop не запущен, запустите его, либо перезагрузите компьютер и запустите его заного.

После того, как приложение запустилось, в консоли должно появится, вот такое сообщение:
```bash
INFO:     Started server process [1]
INFO:     Waiting for application startup.
INFO:     Application startup complete.
INFO:     Uvicorn running on http://0.0.0.0:8000 (Press CTRL+C to quit)
```
**Не переходите по ссылке из консоли. Откройте браузер и перейдите по адресу localhost:8000. Чтобы получить информацию о другом работнике, надо перейти на домашюю страницу, и несколько раз обновить страницу, бывает, что приложение оставляют сессию прошлого сотрудника и работает некорректно.**

## Запуск приложения без докера (в принципе не имеет смысла, на всякий случай)
### Установка зависимостей с помощью Poetry
Для установки зависимостей надо выполнить следующую команду в командной строке:

```bash
pip install poetry
```

Эта команда установит Poetry. После нужно будет установить зависимости через эту команду: (если требуется, предварительно нужно перейти в директорию проекта)

```bash
poetry install
```

Эта команда установит зависимости, которые используются в проекте.

### Запуск приложения

```bash
uvicorn main:app --reload
```

или

```bash
uvicorn main:app --port 8000
``` 

если надо установить значение порта

после должно появится вот такой сообщение

```bash
INFO:     Will watch for changes in these directories: ['path']
INFO:     Uvicorn running on http://127.0.0.1:8000 (Press CTRL+C to quit)
INFO:     Started reloader process [24564] using StatReload
INFO:     Started server process [4844]
INFO:     Waiting for application startup.
INFO:     Application startup complete.
```

Если выходит ошибка о том, что нет модуля `fastapi_login`, такое бывает, не знаю, может быть баг, хотя в `poetry` зависимость зафиксирована. Тогда устанавливаем этот пакет заново.

```bash
pip install fastapi-login
```
